# Git 安装
- 官网:https://git-scm.com/downloads
- windows:下载后双击安装
- Linux:原则上可以从官网上下载
    - sudo su
    - apt-get install git
- macOS:官网下载dmg安装文件,双击

# Git基本使用
- pwd
- 创建仓库
    - mkdir ceshi:创建文件夹
    - cd ceshi:进入文件夹
    - clear:清理工作区
    - git init:初始化git仓库
    - ll:查看当前目录下的文件夹
    - ll -a:查看当前目录下所有文件包括隐藏文件
    - ll -a ./.git:查看git目录下的文件
    - touch one.txt:创建一个名称为one的txt文件
    - vi one.txt:vi模式打开one
    - 键盘ins:写入信息
    - 键盘esc:退出命令
        - :wq(保存并退出) :q(退出不保存) :q!(强制退出不保存)
    - cat one.txt:查看one文件里的内容
    - git add one.txt:将one文件存入暂存区
    - git commit -m "message for desc":想仓库提交内容,一般注释信息是要求强制添加(git commit -m "add nanning xingdayuan by chenlin at 2.th)
    - git status:显示git当前状态状态
    - git rm:删除信息(rm two.txt:删除two文件)(git rm two.txt:删除暂存区的two文件)(git commit -m "removed two.txt by chenlin":删除仓库的two文件)
    - git log:查看日志
    - git reset --hard ***:抓取某次版本重置
- # GitHub and Bitbuckets
- [GutHub](官网:https://github.com/github)
- GitHub:注册,创建项目/仓库,推送
- [Bitbuckets](官网:https://bitbucket.org/)
- Bitbucket:私有,创建项目/仓库